<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
      <title>Joel 的大唠嗑</title>
      <link>https://iamjoel.github.io/dialogue</link>
      <description>Last 10 notes on Joel 的大唠嗑</description>
      <generator>Quartz -- quartz.jzhao.xyz</generator>
      <item>
    <title>迪士尼</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/theme-park/disney/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/theme-park/disney/readme</guid>
    <description>官网 The mission of The Walt Disney Company is to entertain, inform and inspire people around the globe through the power of unparalleled storytelling, reflecting the iconic brands, creative minds and innovative technologies that make ours the world’s premier entertainment company.</description>
    <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:10:17 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>主题公园</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/theme-park/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/theme-park/readme</guid>
    <description> 迪士尼 环球影城 .</description>
    <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:10:17 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>环球影城</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/theme-park/universal/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/theme-park/universal/readme</guid>
    <description>北京环球影城：哈利波特，变形金刚，侏罗纪，小黄人。.</description>
    <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:10:17 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>三亚</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/travel/sanya</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/travel/sanya</guid>
    <description>玩了亚龙湾，西岛，水果采摘(海南热带水果基地)。 概览 海很清澈，很蓝。亚龙湾的浪挺大，可以把小孩拍到沙滩上。西岛的沙滩上有很多珊瑚。 热带植物：椰子树，菠萝蜜，凤凰木和热带水果。 东北人很多，比本地人还多。因此三亚还叫“小东北”。 三亚主要是汉族，苗族和黎族。 海南没有高速费。开车上海南岛的话: 到湛江的海安新港，再通过渡轮将车辆运载到海南岛上。坐火车到海南的话，火车开到港口，轮渡车厢，到对岸后，再拼接那的火车头。 景点 从北往南，分别是 三亚湾，大小东海，亚龙湾和海棠湾。 酒店最贵的是海棠湾。然后是亚龙湾。其他的比较便宜。 住的酒店 亚龙湾的亲子酒店：天域和红树林。 住的天域的房间开了除湿器还是湿湿的，有小蚂蚁。天域有很多榄仁树，像伞，因此也叫伞树。 机场附近(三亚湾)的桔子水晶。和在日照住的差不多，但价格只有一半。 椰子 青椰（毛椰，椰皇，椰宝），红椰，黄金椰，泰国小奶椰。 椰子种类：大王椰（很高），很矮的椰子。 椰子相关的吃的： 清补凉。椰奶加一些水果，西米，龟苓膏之类。 椰冻。椰奶冻加水果。 椰香斑斓糕。绿白相间。椰浆，斓糕叶，木薯粉，米浆。 椰子饭。用椰子肉加饭。 椰片。 椰奶香型的纸巾：棉妃 水果 一些苏州不太多见的水果： 鸡蛋果。像煮熟的山芋。 红香蕉。和普通香蕉差不多。 芭蕉。 莲雾。没那么甜，但水分足。 榴莲蜜。气味像榴莲，味道像湿的菠萝蜜。 其他吃的 文昌鸡，椰子鸡火锅，四角豆（有点像仙人掌）。 糟粕醋。酸辣。说是很像冬阴功。.</description>
    <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:10:17 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>所有标签</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tag</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tag</guid>
    <description> AI LLM .</description>
    <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:10:17 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>经济</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/economy/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/economy/readme</guid>
    <description>解决的问题 在资源稀缺的条件下,如何最有效地分配资源以满足人类无限的需求。 前提假设 理性人假说：个体追求自身利益最大化。 稀缺性：资源是有限的，而人类的需求是无限的。 机会成本：每个选择都有放弃其他选择的代价。 关键事件 时间内容影响1776年亚当·斯密发表《国富论》标志着现代经济学的诞生，奠定了古典经济学的基础1817年大卫·李嘉图提出比较优势理论为国际贸易理论奠定了基础，影响至今1848年约翰·斯图尔特·密尔出版《政治经济学原理》系统化了古典经济学理论，并引入了一些新的概念1867年卡尔·马克思发表《资本论》第一卷对资本主义进行了系统的批判，影响了后世的经济思想和政治运动1871-1874年边际革命：门格尔、杰文斯和瓦尔拉斯分别发表著作标志着新古典经济学的兴起，引入了边际分析方法1890年阿尔弗雷德·马歇尔出版《经济学原理》综合了古典和新古典经济学，确立了供需分析框架1913年美国成立联邦储备系统建立了美国的中央银行体系，对现代货币政策产生深远影响1929-1939年大萧条导致了经济学思想的重大转变，推动了凯恩斯经济学的发展1936年约翰·梅纳德·凯恩斯发表《就业、利息和货币通论》奠定了宏观经济学的基础，提出了政府干预经济的理论1944年布雷顿森林会议确立了战后国际货币体系，促进了全球经济的稳定和增长1950年纳什提出非合作博弈的均衡概念博弈论在经济学中的应用得到广泛发展1952年马科维茨提出现代投资组合理论为金融经济学的发展奠定了基础1960年代弗里德曼和菲利普斯曲线之争挑战了凯恩斯主义，推动了货币主义的发展1970年代石油危机和滞胀现象挑战了传统经济理论，推动了新的经济学流派的产生1976年哈耶克获得诺贝尔经济学奖奥地利学派经济学思想得到更广泛的认可1980年代里根经济学和撒切尔主义新自由主义经济政策在西方国家广泛实施1994年纳什、泽尔腾和哈萨尼因博弈论研究获得诺贝尔经济学奖标志着博弈论在经济学中的重要地位得到充分认可2002年卡尼曼因行为经济学研究获得诺贝尔经济学奖心理学在经济学中的应用得到正式认可2008年全球金融危机引发对主流经济学的反思，促进了金融监管和宏观审慎政策的发展2020年新冠疫情全球大流行对全球经济造成巨大冲击，推动了对经济韧性和可持续发展的研究2021年全球供应链危机暴露了全球化经济的脆弱性，推动了供应链管理和本地化生产的研究2022年全球通货膨胀率飙升引发了对通胀理论和货币政策有效性的重新思考2022年俄罗斯入侵乌克兰导致能源价格剧烈波动，重塑了全球地缘经济格局2023年硅谷银行倒闭引发了对银行监管和货币政策的讨论，凸显了利率风险管理的重要性 关键概念 核心理论 名称核心观点提出人供给与需求理论价格由市场供给和需求的相互作用决定阿尔弗雷德·马歇尔比较优势理论国家应该专注于生产相对效率最高的产品大卫·李嘉图一般均衡理论所有市场同时达到均衡状态莱昂·瓦尔拉斯博弈论研究策略性决策的数学模型约翰·冯·诺依曼，奥斯卡·摩根斯特恩宏观经济增长理论解释长期经济增长的因素和机制罗伯特·索洛，保罗·罗默货币理论研究货币供应、利率和通货膨胀的关系米尔顿·弗里德曼 重要方法论 计量经济学 实验经济学 行为经济学 数理经济学 经济模型构建 流派 名称核心观点代表人物古典经济学市场自由化，政府不干预，“看不见的手”调节经济亚当·斯密，大卫·李嘉图新古典经济学强调效用最大化和理性选择，使用数学模型阿尔弗雷德·马歇尔，莱昂·瓦尔拉斯凯恩斯经济学主张政府干预，通过财政和货币政策调节经济约翰·梅纳德·凯恩斯货币主义强调货币供应对经济的重要影响米尔顿·弗里德曼行为经济学结合心理学，研究非理性行为对经济的影响丹尼尔·卡尼曼，理查德·泰勒 跨学科联系 经济学与多个学科有密切联系： 心理学：行为经济学 数学：计量经济学、数理经济学 政治学：政治经济学 社会学：制度经济学 生物学：演化经济学 物理学：金融物理学 最新进展 行为经济学的广泛应用 大数据和机器学习在经济分析中的应用 环境经济学和可持续发展经济学的发展 数字经济和平台经济的研究 新冠疫情后的经济复苏策略研究 未来展望 人工智能和自动化对就业市场的影响 气候变化经济学的深入研究 全球经济治理的新模式探索 数字货币和去中心化金融的发展 不平等问题的解决方案探索 学习资源 入门书籍： 《经济学原理》- 曼昆 《斯蒂格利茨经济学》- 约瑟夫·斯蒂格利茨 进阶读物： 《国富论》- 亚当·斯密 《就业、利息和货币通论》- 约翰·梅纳德·凯恩斯 在线课程： Coursera: “经济学入门”系列课程 edX: “微观经济学原理”和”宏观经济学原理” 学术期刊： 《美国经济评论》 《经济学季刊》 经济数据资源： 世界银行数据库 国际货币基金组织数据库 .</description>
    <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:10:17 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>食物转能量</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/metabolism/food-to-energy</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/metabolism/food-to-energy</guid>
    <description>口腔 —&gt; 食道 → 胃: 消毒和初步消化 → 小肠: 主要消化和吸收 营养物质进入血液。→ 肝脏 其他物质进入大肠 → 吸收水分和电解质 → 排出体外。 因此便秘的粑粑很干。 .</description>
    <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:10:17 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>代谢</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/metabolism/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/metabolism/readme</guid>
    <description> 代谢，亦称新陈代谢，是生物体维持生命的化学反应总称。这些反应使得生物体能够生长、繁殖、保持它们的结构以及对环境作出反应。代谢通常被分为两类：分解代谢可以对大的分子进行分解以获得能量（如细胞呼吸）；合成代谢则可以利用能量来合成细胞中的各个组成分子，如蛋白质和核酸等。代谢是生物体不断进行物质和能量的交换过程，一旦物质和能量交换停止，则生物体的生命就会结束。 维基百科 当代谢出现问题后，会导致一系列连锁反应：糖尿病，尿酸高，慢性炎症，脂肪肝，动脉粥样硬化，阿兹海默等。 代谢问题指标 有下面中的三个或三个以上的标准，那么你就患有代谢综合征： 高血压(&gt;130/85) 高甘油三酯(&gt;150mg/dL) 低高密度脂蛋白胆固醇（男性&lt;40mg/dL，女性&lt;50mg/dL） 向心性肥胖(central adiposity)（男性腰围&gt;40英寸，女性腰围&gt;35英寸） 空腹血糖升高(&gt;110mg/dL) .</description>
    <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:10:17 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>让人上瘾的多巴胺</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/mood/addictive-dopamine</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/mood/addictive-dopamine</guid>
    <description> 多巴胺是一种渴望。 令人上瘾的会激活奖赏系统。奖赏给我们带来兴奋和愉悦。奖赏机制能促进维持生命的活动，如寻找食物和水、为繁衍后代而发生性行为、照料新生婴儿等。 多巴胺是奖赏系统的一个关键组成部分。多巴胺的升高，会产生强烈的渴求感。当你感受到一个触发奖赏回路的刺激时，多巴胺得到释放，引起一连串的化学信号传递，然后大脑告诉身体要继续获得奖赏，并记住再做一次。 具体来说：杏仁核将某种刺激识别为需要奖赏的体验时，海马体就会将该体验存储到记忆中，以便这种体验能够重复获得。同时，随着多巴胺水平的上升，伏隔核就会活跃起来，并促使你继续做你正在做的事情。举个例子，比如你吃了一大勺冰激凌，好吃极了。你的杏仁核注意到吃冰激凌让你感觉很快乐，而你的海马记录了你为获得冰激凌所做的事情，这样一来，你就会记住如何再次获得冰激凌，而你的伏隔核会促使你再吃一口。同时，你的前额叶皮质会帮助你专注于吃完冰激凌。这样，奖赏回路会一直运转下去。 甜味，赌博，刷抖音等极大的激活了大脑中多巴胺的奖赏回路。.</description>
    <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:10:17 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>杏仁核</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/mood/amygdala</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/mood/amygdala</guid>
    <description>杏仁核又名杏仁体，有产生情绪和调节内脏活动的功能。 杏仁核位于侧脑室下角前端的上方，海马体旁回沟的外侧，顶部与尾状核的末端相连。它是边缘系统的一部分。 产生情绪 杏仁核判断所看见的物体在情绪上的重要性：猎物、天敌、还是配偶、无关紧要。如果杏仁核变得兴奋，那么说明眼前的东西很重要，神经信号就会向下发送到自主神经系统，心跳开始加速，手掌开始出汗（导致皮肤电阻改变），肌肉开始收缩。如果杏仁核判断看到的是无关紧要的东西，身体就没有上述反应。 杏仁核对恐惧情绪至关重要。杏仁核受损的人，不会感到恐惧。 杏仁核将某种刺激识别为危险时：它能让动物逃跑或者战斗。同时，它能产生情绪激励海马体，从而增强记忆。 杏仁核上也有多巴胺的受体。杏仁核将某种刺激识别为需要奖赏的体验时，海马体就会将该体验存储到记忆中，以便这种体验能够重复获得。 调节内脏活动 见 压力对身体的影响。 杏仁核与精神疾病 焦虑症，PTSD 对应的是杏仁核的过度激活。 前额叶和杏仁核是互相抑制的作用。前额叶可以控制杏仁核所发生的情绪反应。如果前额叶受损，导致对杏仁核的抑制能力下降，导致出现容易兴奋，狂躁。通过 正念冥想 可以加强对杏仁核的控制。.</description>
    <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:10:17 GMT</pubDate>
  </item>
    </channel>
  </rss>