<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
      <title>Joel 的大唠嗑</title>
      <link>https://iamjoel.github.io/dialogue</link>
      <description>Last 10 notes on Joel 的大唠嗑</description>
      <generator>Quartz -- quartz.jzhao.xyz</generator>
      <item>
    <title>散文</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/prose/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/prose/readme</guid>
    <description> 散文是一种文学体裁，它以自然、流畅、不受严格韵律和格律限制的语言写成。散文的主要特点是其表达形式的自由和灵活，它可以用来叙述、描写、议论或抒情。散文的内容可以非常广泛，包括但不限于个人经历、历史事件、自然景观、社会现象、哲学思考等。 秋天的怀念 两行写在泥土上的字 .</description>
    <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 09:11:45 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>秋天的怀念</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/prose/works/miss-autumn</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/prose/works/miss-autumn</guid>
    <description>作者：史铁生 怀念的是他的母亲。 内容 描写我的脾气不好 双腿瘫痪后，我的脾气变得爆怒无常。望着望着天上北归的雁阵，我会突然把面前的玻璃砸碎；听着听着李谷一的甜美的歌声，我会猛地把手边的东西摔向四周的墙壁。 对美好是事物的妒忌。 母亲对我的爱 母亲喜欢花，可自从我的腿瘫痪后，她侍弄的那些花都死了。 母亲把时间都留给了我，所以花死了。 我狠命地捶打这两条可恨的腿，喊着：“我可活什么劲儿！”母亲扑过来抓住我的手，忍住哭声说：“咱娘儿俩在一块儿，好好儿活，好好儿活…” 可我却一直不知道，她的病已经到了那步田地。后来妹妹告诉我，她常常肝疼得整宿整宿翻来覆去地睡不了觉。 母亲身体已经不好了，不但不告诉我，还照顾我，安慰我。 邻居的小伙子背着我去看她的时候，她正艰难地呼吸着，像她那一生艰难的生活。别人告诉我，她昏迷前的最后一句话是：”我那个有病的儿子和我那个还未成年的女儿…” 母亲最后还为我和妹妹担心。 结尾 又是秋天，妹妹推我去北海看了菊花。黄色的花淡雅，白色的花高洁，紫红色的花热烈而深沉，泼泼洒洒，秋风中正开得烂漫。我懂得母亲没有说完的话。妹妹也懂。我们俩在一块儿，要好好儿活… 要好好的活。.</description>
    <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 09:11:45 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>两行写在泥土上的字</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/prose/works/two-sentences-on-the-soil</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/prose/works/two-sentences-on-the-soil</guid>
    <description>作者：季羡林 内容 描写雷阵雨之后的情景 夜里有雷阵雨，转瞬即停。“薄云疏雨不成泥“，门外荷塘岸边，绿草坪畔，没有积水，也没有成泥，土地只是湿漉漉的。一切同平常一样，没有什么特异之处。 .</description>
    <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 09:11:45 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>产品</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/readme</guid>
    <description>产品列表.</description>
    <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 09:11:45 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《大明王朝 1556》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/series/history/ming-dynasty-in-1566</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/series/history/ming-dynasty-in-1566</guid>
    <description></description>
    <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 09:11:45 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《大清盐商》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/series/history/the-merchants-of-qing-dynasty</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/series/history/the-merchants-of-qing-dynasty</guid>
    <description>官网 该剧围绕一本秘密账册展开，描写了乾隆年间以汪朝宗为代表的一代盐商与乾隆、官僚、盐工乃至天地会间错综复杂的关系。扬州盐商是乾隆皇帝取之不尽的钱袋子，可当西南战事急需军饷时，盐商们的钱却无法拿出，两淮盐政畏罪自杀。阿克占奉旨催款，发现盐商手中有本秘密账册，记载了多年来盐商往来账目，其中用于接驾和盐官酬酢的银子超千万两。盐商以此为护身符，盐官则心惊肉跳。阿克占决定先催捐输再找账册，各式人等围绕账册粉墨登场。扬州盐商四大总商在各自利益间有合作有较劲，但汪朝宗一直未把账册拿出，他不想让两淮盐业陷入腥风血雨，以保住盐业根基，将扬州建成月亮之城，以盐利兼善天下。最终，汪朝宗向乾隆交出账册。乾隆决定不再南巡，后世子孙也不得南巡。 国家(乾隆皇帝)，朝廷与盐商的博弈。旧的盐的制度不合适（盐引，引岸）。 国家缺钱，从盐商要钱：捐输（名义上自愿，实际强制）。要的钱又会被中间的官员抽一笔。盐商尽可能少出钱。 乾隆皇帝在扬州到底要什么？要钱，要人心。 上一代盐政尹如海（不贪，但没有能力），没法从盐商手里拿到钱。 阿克占（不贪），从盐商手里拿到了钱，但失了人心。动作太大，抓了太多的人。太急了，觉得皇帝也没有耐心。捏了软柿子：盐商和一些低级的官员，没法处理硕鼠：和绅。最后被和绅流放去伊犁了。 和绅知道如何迎合圣意。同时，加入自己的利益诉求。.</description>
    <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 09:11:45 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《走向共和》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/series/history/toward-a-republic</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/series/history/toward-a-republic</guid>
    <description>最后一段孙中山的演讲很震撼。本质讲的就是平等。那时的现状是：统治阶级和普通不平等。统治阶级的权利不受约束。最终导致的是，整个社会的生产力下降。原因：民众的劳动成功被统治阶级剥削，民众的生产热情降低。 内容如下： 我知道，你们很着急。张勋复辟了，国会又开不成了，我知道。我啊，我急的不是这个，这些日子我想得很多，我们本来是共和国，可怎么一次又一次地出现了封建主义专制主义的东西，这个问题不解决，专制复辟就是必然的，共和国就永远是一个泡影。 共和的观念，是平等、自由、博爱嘛。可民国六年来，我们看到的是什么？各级行政官员都视法律为粪土，民众仍被奴役着。 民国应该是自由之国，自由是民众天赋的权利！可民国六年来，我们看到的是什么？是只有当权者的自由，权力大的有权力大的自由，权力小的有权力小的自由。民众，没有权力，没有自由。 民国应该是博爱之国！人人为我，我为人人！可民国六年来，我们又看到的是什么？是只有民众对当权者恐惧的爱，而当权者对民众，只有囗头上虚伪的爱。那种真诚真挚的博爱，我们看不到啊。 民国更应该是法治之国！可民国六年来，我们看到的是行政权力一次又一次地肆无忌惮地干涉立法∶你不听话，我就收买你；你不服从，我就逮捕你，甚至暗杀你。立法者成了行政官员随意蹂躏的妓女！ 那行政是什么呢？行政应该说是大总统及其一整套文官制度。应该是服务于国民，行共和之政。可民国六年来，我们看到的是什么？是一个打着共和旗帜的家天下，在这个家天下的行政中，我们根本看不到透明的行政程序，更看不到监督之制。那些行政官员，是如何花掉民众的血汗钱，民众不知道，那些行政官员把多少钱揣进了自己的腰包，你们不知道吧，我也不知道。 你们都知道司法是裁判吧，这个裁判的原则是什么？是一部主权在民的共和国宪法。可民国六年来，我们根本没有看到这么一部宪法嘛！就那部不成熟的《临时约法》，也一次又一次地被强奸。 有人说，不不不，不是一个人，是有一些人说，共和他只是一个称号而已，你孙大炮说的这些大虚幻、太遥远，不符合国情，它就像一个气球，啊，看着很美丽，可一飞上天啊，“卟”，破灭了。我想请问你，难道我们不要共和了吗？难道共和真错了吗？如果不要共和，我们有的就永远是专制；如果我们不要共和，那我们有的就永远是被奴役。 如果共和是错的，那自由就是错的；如果共和是错的，那平等就是错的；如果共和是错的，那博爱就是错的吗？我们追求的共和没有错，当然它还不完善，所以我们要一点一滴地去完善它，哪怕为此要付出代价呢！ 哦！对了，我今天穿的这身衣服有点古怪是吧，连裁缝都说是很奇怪的。但是我要说这是，这是为了完善共和，你们还觉得奇怪是吗？我要说，这就是共和，这就是共和的衣服。这边，我设计了三颗扣子，共和的理念，就是平等、自由、博爱。这边也有三颗扣子∶民族、民权、民生。那宪法呢？呵呵呵，我说的不是三权宪法。我发明了个新词，叫五权宪法。这里装的是立法权，这儿装的是行政权，这儿装的是司法权，这三权你们都很熟悉，叫间接民权。我情有独钟的是直接民权。要让普通的民众都有直接参政议政的权力！ 一个是考试权，我们中国古代就有考试的传统，后来把科举废除了，当然这对后来大兴新学有好处，可当官就不再考试了，这不好，这就像倒脏水把孩子也倒出去一样啊。民国六年来，在行政上用的是什么人啊，都是袁世凯他北洋的人，至今还如此。所以我们要把考试权还给民众。今后，凡行政用人，一定要经过考试，不管是谁！ 还有一个是弹劾权。没地儿装了，不急，不急，装在这儿，弹劾权！为什么要把弹劾权藏在里面呢？因为它是民众的杀手锏，它说不定什么时候就突然杀出来，弹劾你。 所以你要战战兢兢地当官，老老实实地为民做事。我想这回有人，更要说我孙文是个疯子，吃饭穿衣都说共和，你孙大炮还会什么？他说得对。我只知道共和这两个字，我这一辈子就认这两个字：共和。 我们有许多志士同仁，为了共和连生命都献出了，我孙文此生啊，没有别的希望，就一个希望，那就是：让共和不仅是一个名词，一句空话，或一个形式，要让它成为我们实实在在的生活方式，让它成为我们牢不可破的信念。 共和是普天之下民众的选择，是世界的潮流，世界潮流浩浩荡荡，顺之者昌，逆之者亡。 我孙文相信，我们这个中华民族啊，它一定会实现共和的，我坚信这一点！ .</description>
    <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 09:11:45 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《不完美受害人》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/series/imperfect-victim</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/series/imperfect-victim</guid>
    <description> 权力异化下人的反应。在位高者面前说不是很难的事。 权力不对等的关系中，弱者往往只能默默承受。 权力，是我给你，你不能拒绝的操作感。 温柔的强迫也是强迫 .</description>
    <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 09:11:45 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>小品</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/sketch/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/sketch/readme</guid>
    <description>某某某 的 《饭局往事》很赞。 讲的是三兄弟分家产的故事。遇到了很多分歧。分歧不在于分家产，而在于追的偶像的不同。 三兄弟都是养子，一个台湾腔，一个香港腔，一个东北腔。方言演绎的很真。 中间的配舞很带感。 .</description>
    <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 09:11:45 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>twenty</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/software/crm/twenty</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/software/crm/twenty</guid>
    <description> Tailored to your unique business needs 基础信息 GitHub The #1 Open-Source CRM .</description>
    <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 09:11:45 GMT</pubDate>
  </item>
    </channel>
  </rss>