<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
      <title>Joel 的大唠嗑</title>
      <link>https://iamjoel.github.io/dialogue</link>
      <description>Last 10 notes on Joel 的大唠嗑</description>
      <generator>Quartz -- quartz.jzhao.xyz</generator>
      <item>
    <title>痛风</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/treatment/disease/gout</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/treatment/disease/gout</guid>
    <description>痛风：少吃海鲜，少喝啤酒，少吃豆类，蘑菇，少喝肉汤（嘌呤溶于水）。 动物肝脏、肉汤、火锅、豆类和菌类食物含嘌呤高，水果、蔬菜、蛋类、奶类含嘌呤相对较少。 尿酸是嘌呤的代谢物。 嘌呤实际上是核苷酸的重要组成部分，是细胞核中的一个组成成分。 嘌呤都在肝脏、小肠及肾脏中分解代谢成为尿酸，最终三分之一由肠道排出，三分之二从肾脏排出。 酸浓度增高到一定程度，形成局部结晶体，沉积于关节、软组织、软骨及肾脏等处，会导致关节炎、尿路结石及肾疾患，进而会引发痛风。 喝酒会导致痛风的原因 第一，酒中所含的乙醇会在肝脏中转化为乙醛，而乙醛过量形成的代谢产物会引起乳酸水平增加。乳酸属于酸性代谢产物，与尿酸在肾小管中竞争排泄，肾小管的排泄量是有限的，排了乳酸就排不出尿酸，由此导致尿酸增加。 第二，大量饮酒可以促进肝脏ATP的降解，嘌呤分解加速，尿酸产生增多。 啤酒不仅抑制尿酸排泄，而且还含有大量嘌呤成分，这样尿酸产生得多，排出又困难，自然会出现血尿酸值上涨的情况。 粮食里的豆类最好不要吃，蔬菜里的豆芽菜、扁豆、豇豆、豌豆停一停。 不过，有一种豆制品例外，这就是豆腐。人们在做豆腐的时候，已经把含嘌呤的豆汁基本隔离出去了，所以对于爱吃豆制品的患者来说，这种食物相对来说会好一些。.</description>
    <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:14:58 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>肾</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/treatment/disease/shen</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/treatment/disease/shen</guid>
    <description>大豆的植物蛋白含量高，对肾的压力比较大。 融水的物质走肾脏，脂肪代谢走肠道和肝脏。.</description>
    <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:14:58 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>药物</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/treatment/medicine/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/treatment/medicine/readme</guid>
    <description>药物、激素或补充剂。.</description>
    <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:14:58 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>治疗</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/treatment/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/treatment/readme</guid>
    <description>心血管指标 心脏CT扫描。冠状动脉是否存在钙化，冠状动脉钙化是晚期动脉粥样硬化的标志。 apoB检测。apoB比简单的LDL-C（标准的“坏胆固醇”指标）更能预测心血管疾病。 LDL-C(低密度胆固醇)。低密度脂蛋含量高，提升风险。 .</description>
    <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:14:58 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>技术</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/readme</guid>
    <description>解决问题的方法论。所谓 “道”。这边主要放两种类型的内容： 学科。比如: 数学，经济学，艺术。 技能。比如: 数据分析，阅读，写作，管理，数据可视化。 这两种类型有时并没有明显的界限。 导航 如何延长健康寿命 内容作用身体是如何工作的身体的能量来源。抵抗熵增。饮食身体的能量来源。抵抗熵增。运动增强身体的活力。休息有利于身体恢复。情绪对影响到行为，对身体健康有只要意义治疗辅助身体恢复健康。 如何获取财富 内容作用产品洞察用户需求，开发出产品运营获取用户数据分析 如何找到人生的意义 内容作用 模板 主题概览 .</description>
    <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:14:58 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《控糖革命》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/resource/glucose-revolution</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/resource/glucose-revolution</guid>
    <description>作者信息 作者杰西·安佐斯佩（Jessie Inchauspé）是 控糖女神社区 的创始人。是法国年轻生物化学家、营养研究员和健康科普推广人，擅长将尖端科学转化为帮助人们改善身心健康的简单技巧。 我的推荐语 每隔几小时就想吃东西？整天都觉得很累，需要咖啡提神才能过一整天?有睡眠障碍，或醒来时觉得心慌?2期糖尿病?非酒精性脂肪肝？情绪低落，抑郁? 我们会有这个那个的身心问题。通过控糖可以在很大程度上改善身心状况。 《控糖革命》 这本书介绍了血糖峰值会对人造成不利影响的原因，会造成哪些不利影响，以及如何控糖（减少出现血糖峰值）的方法。 本书的作者是法国“葡萄糖女神”、生物化学家杰西·安佐斯佩。书中给出的建议都是有科学依据的。书中的每张血糖曲线图都是为了阐明作者参考和引用的科学发现。她不会从针对一个人的葡萄糖实验或者她个人的实验中得出普遍的结论。 作者创建的线上的控糖女神社区，已经有超过20万会员。该社区帮助很多会员改善身心状况，并重新获得了自信。 希望这本书对大家有帮助～ 核心内容 血糖峰值的出现高峰对人体有很多不利影响。因此要让血糖处于比较稳定的状态。 控制血糖的技巧。 吃饭的顺序。先吃 纤维(蔬菜)，然后吃蛋白质和脂肪，最后吃糖（饭，甜点） 吃完饭适量运动 10 - 20 分钟。 当你特别想吃糖的时候，告诉自己吃糖的危害，并做几次深呼吸。根据我的经验，通常坚持20分钟，这种感觉就会消失。 建议 少吃甜食(含大量果糖)。吃甜食（含有果糖）比吃淀粉类食物（不含果糖）对身体造成的伤害更大。 详细内容 本书给出的建议都是有科学依据的。本书中的每张血糖曲线图都是为了阐明我参考和引用的科学发现。我不会从针对一个人的葡萄糖实验或者我个人的实验中得出普遍的结论。 葡糖糖 葡萄糖的影响 葡萄糖可以瞬间影响我们的感觉，包括饥饿感和心情。一旦我们控制了它，许多问题就会迎刃而解。 葡萄糖以不同的形式存在——淀粉、纤维、果糖和蔗糖。 植物中葡萄糖的作用 植物既可以靠分解葡萄糖来产生能量，也可以原封不动地将葡萄糖作为生长所需的原料。它可以用来构建植物坚硬的树干、柔软的叶子、细长的根和多汁的果实。 淀粉 淀粉由葡萄糖组成，是一条长长的葡萄糖分子链。淀粉是用来储存葡萄糖的。葡萄糖容易溶于身边的任何物质。淀粉不会。淀粉在α-淀粉酶的作用下，会转化葡萄糖。 植物的根茎往往储存大量的葡萄糖。如马铃薯，胡萝卜，山药。种子也含有淀粉，如玉米，水稻，小麦，豆类。 果糖 果糖的甜度大约是葡萄糖的2.</description>
    <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:14:58 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《身体的问题，肠知道》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/resource/gut-renovation</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/resource/gut-renovation</guid>
    <description></description>
    <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:14:58 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《超越百岁》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/resource/outlive</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/resource/outlive</guid>
    <description> 我们的目标是在没有疾病的情况下活得更久。也就是，活得更久和活得更好。 基础信息 作者: 彼得 · 阿提亚（Peter Attia） / 比尔 · 吉福德（Bill Gifford） 副标题: 长寿的科学与艺术 原作名: Outlive:The Science and Art of Longevity 著名的长寿专家彼得·阿提亚博士也是一名马拉松游泳运动员，他曾在三十多岁的时候横渡卡特琳娜海峡。但他的健康状况居然也出现了异常，有早逝于心脏病的风险。这一发现促使他开始探索长寿之道：我们如何以及为何会死亡，我们如何才能延缓甚至预防那些导致大多数人死亡的慢性病，例如心脏病、癌症、阿尔茨海默病与2型糖尿病。 影响现代人寿命的主因 在1900年，人类的预期寿命为50岁以下，大多数人都可能因“急性”原因死去，如事故、受伤和各种传染病。但从那时起，慢性死亡便逐渐取代了急性死亡。大多数读这本书的人预计都会在七八十岁离世，而且几乎都是死于“慢性”原因。 现代人大多死于“慢性病”。主要包含 4 种慢性疾病： 心脏病。 癌症。 神经退行性疾病。如阿尔茨海默病。 2型糖尿病及相关代谢功能障碍 慢性病影响生活质量，也减少寿命。 解决方案 尽早采取行动，预防慢性病的发生。而非被动应对。对应的方案在 5 大领域： 运动 营养 睡眠 情绪健康 外源性分子(exogenous molecules)。 即药物、激素或补充剂。 在医学3.</description>
    <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:14:58 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>资源</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/resource/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/resource/readme</guid>
    <description>综合 《超越百岁》 程序员延寿指南 代谢 《控糖革命》 《身体的问题，肠知道》 《疯狂的尿酸》 大脑 《谷物大脑》 《排毒吧，大脑》 .</description>
    <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:14:58 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《重塑超级大脑》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/resource/reshaping-the-super-brain</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/resource/reshaping-the-super-brain</guid>
    <description>大脑构成 大脑模型：脑干，边缘系统(感性脑)，大脑皮层(理性脑)。脑干负责生存，边缘系统负责感性思考，大脑皮层负责理性思考。 可以用大脑手模型来呈现大脑模型。一只手，掌心握拳。大拇指下端：对应脑干。大拇指对应理性脑。其他弯曲的手指对应大脑皮层。 大脑的特点： 神经可塑性 “坐在桌子对面跟我开玩笑的女人天生只有半个大脑，当她在母亲肚子里时，一个没有人知道原因的大灾难发生了……米歇尔的左脑根本没有发育出来，医生怀疑是她左边的大动脉被阻塞了，无法提供血液到左半球，使她的左脑无法发育……然而米歇尔却可以只用半个脑而生活得很好，我想不出还有哪一个例子比她的更适合来说明大脑可塑性或验证大脑的神经可塑理论。”（Doidge，2007） 这是美国医生诺曼·道伊奇（Norman Doidge）在他的这本神经可塑性领域的经典科普书《重塑大脑 重塑人生》（The Brain That Changes Itself）中的一段话。在这本书中除了米歇尔的故事，他还讲了很多让人觉得不可思议的医学案例，描绘了大脑如何拥有惊人的、可重塑的力量。 迈克尔·梅策尼希（Michael Merzenich）了。他把神经可塑性定义为“大脑终生改变其解剖结构、神经化学状态，以及功能表现的一种能力”。 翻译成大白话，就是你的大脑终生都能改变，长出新细胞，建立新回路，提升脑功能。大脑因为你的所思所行，时时刻刻都在改变它的结构、功能、神经回路和化学反应。 对大脑好的食物 大脑怕氧化， 炎症(高糖存进炎症)。 抗氧化物质： 类黄酮。含有大量类黄酮的食物：梅类(特别是蓝莓)，黑巧克力。 姜黄素。含有姜黄素的食物：咖喱。 白藜芦醇。含有白藜芦醇的食物：红葡萄。 茶氨酸。含有茶氨酸的食物：绿茶和其他茶类。 维生素 E。含有维生素 E的食物：杏仁，葵花籽，牛油果。 提升大脑可塑性的： omega-3 不饱和脂肪酸。食物：深海鱼类，亚麻籽和奇亚籽。 少吃(降低炎症): 迟到七分饱。 视觉化训练法 让两组人进行四个星期的手指肌肉力量训练。一组人呢，天天真的就是弯手指卖力练。另外一组人，手指不能动，但是要在大脑里想象着弯曲手指练习。研究结束的时候，发现第一组人的手指肌肉力量增加了30%，而另外一组从始至终根本没动过手指头的人，竟然通过想象也把手指的肌肉力量增加了22%。 通过该方法来： 增加肌肉。 减肥。 想象自己吃了，来减少热量摄入。想象自己是一个棒棒糖，被在舔。 对应方法轮的书：《心想事成：创意视觉化》.</description>
    <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:14:58 GMT</pubDate>
  </item>
    </channel>
  </rss>