<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
      <title>Joel 的大唠嗑</title>
      <link>https://iamjoel.github.io/dialogue</link>
      <description>Last 10 notes on Joel 的大唠嗑</description>
      <generator>Quartz -- quartz.jzhao.xyz</generator>
      <item>
    <title>Next.js 的客户端组件，和你想的不一样</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/personal/viewpoint/content/tech/client-side-component-in-nextjs/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/personal/viewpoint/content/tech/client-side-component-in-nextjs/readme</guid>
    <description>Next.js 的组件分为服务端组件(server-components)和客户端组件(client-components)。服务端组件只在服务端运行，运行完的结果直接输出到客户端。那么，客户端组件是只在客户端运行吗？ 我们来看下面这个客户端组件： &#039;use client&#039; import type { FC } from &#039;react&#039; import React, { useEffect } from &#039;react&#039; const Test: FC = () =&gt; { const [num, setNum] = React.</description>
    <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 02:28:01 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>内啡肽</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/mood/endorphins</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/mood/endorphins</guid>
    <description>内啡肽 又叫脑内啡、脑内吗啡，是可于动物体内自行生成的类阿片生物化学合成物。 它可以和吗啡受体结合，产生和吗啡、鸦片一样的止痛效果和快感。 分泌内啡肽的条件 长时间、连续、中等至高强度的运动、深呼吸是分泌内啡肽的条件。长时间运动把肌肉内的糖原用尽，脑内啡便会分泌。 吃辣也与此类似，辣椒给舌头制造的痛感刺激人体分泌内啡肽。.</description>
    <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 02:27:47 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>有压力时，身体会发生些了什么</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/mood/feel-stressed-what-happened</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/mood/feel-stressed-what-happened</guid>
    <description> 压力从促进能量补给，也能拖垮大脑 -《运动改造大脑》 适当的压力能够激活我们的大脑，使我们增强注意力，提升记忆力。 压力过大不仅会影响身体健康，还可能导致抑郁症等精神疾病。 - 《人生烦恼咨询室》 压力对身体的影响 短期压力 战，逃，僵。 遇到短期压力(注1)时，交感神经系统就会启动。身体会释放应激激素皮质醇，肾上腺素和去甲肾上腺素。这些激素使心率和血压上升，典型的战斗或逃跑反应就会出现。同时，也会抑制我们的食欲。 此时，主导大脑的是控制情绪的杏仁体，用此来做出一些快速的情绪反应：战或逃。理智的前额叶皮质被压抑。 要让身体切换回放松状态，深呼吸是一种很好的方式。在放松状态时，副交感神经会启动。前额叶皮质拿回控制权。 注1: 即感受到应激时。应激或应激反应是指机体在受到各种强烈因素(应激原)刺激时所出现的非特异性全身反应。恐惧，紧张等也会触发应激。 长期压力 长期且持续的压力会促进皮质醇分泌，这会让我们在很多方面都变得兴奋，包括我们的胃口（很可能是通过促进食欲刺激素分泌造成的）。我们会有强烈的进食欲望，也就是压力性进食。 如何排解压力 1 运动 运动可以阻断大脑压力反馈回路。 -《运动改造大脑》 2 转变对待压力的态度 思考该压力的来源，有的压力是可以避免的。比如，和别人比较导致的压力，人外有人，天外有天。把和别人比较改成和自己的过去较就没有压力。 3 倾诉 倾诉与交流的行为，能够极大地减轻不安和压力。.</description>
    <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 02:27:47 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>控制情绪的前额叶皮质</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/mood/prefrontal-cortex</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/mood/prefrontal-cortex</guid>
    <description> 我们拥有异常复杂且特别大的前额叶皮质，因此，我们有能力同情、爱进行有意识的、深思熟虑的创造。 《排毒吧，大脑》 前额叶皮质（prefrontal cortex, PFC）位于大脑额叶的前部。前额叶皮质涉及与计划相关的高层次认知活动、人格表现、作出决定的过程。 控制情绪 边缘系统”负责产生情绪，而“前额叶”负责控制情绪。不通过前额叶的情绪走的是“快”通道，是本能的战斗或逃跑，往往会失控、冲动、负面情绪较多，容易伤人。通过前额叶调节控制的情绪，走的是“慢”通道，前额叶皮层可以抑制冲动的爆发，有理性。事件发生后，等待6秒，前额叶就可接管。从与情绪博弈的角度来看，当情绪（边缘系统）战胜理智与自控（前额叶），很可能拖延行为就产生了。反之，则实现了“自律”。 前额叶皮层属于控制和注意中心，“控制”是主要职责，把你的注意力转移到某个目标上，并进行详细、理性的思考。边缘系统位于脑干的顶部，包括海马、下丘脑、杏仁核等部分，负责情绪和记忆的产生。人类的快乐、悲伤、愤怒、惊讶、恐惧和厌恶等基本情绪，均来自于边缘系统。 发育时间 “前额叶”的成熟时间相对较晚，一般要到25岁以后，才能完全成熟。因此，在儿童时期，由于“前额叶”发育不成熟，在“边缘系统”与“前额叶”的博弈中，负责理智、自控的“前额叶”常常失败。尽管，“控制”对于儿童来讲十分不易，但是，一旦他们体会过“控制”后的快乐，这种场景同样会存储在“边缘系统”中，为下一次情绪与理智的博弈提供助力。 前额叶的发育依赖于亲身经历与体验，他人的说教、经验、讲道理对前额叶的发育无益。人所处的环境越复杂、所在的社群越庞大、经历的事情越多，越能促进前额叶的发育成熟。 前额叶的故事---控制为核心，与情绪博弈 .</description>
    <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 02:27:47 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>调节情绪的血清素</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/mood/serotonin-for-mood-regulation</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/mood/serotonin-for-mood-regulation</guid>
    <description>血清素(5-羟色胺) 有调节情绪的作用，许多抗抑郁药被认为在一定程度上通过提高大脑中的血清素水平来发挥作用。 血清素在人体中有许多作用： 可能对其他大脑精神疾病有影响，包括焦虑症、强迫症(OCD)、创伤后应激障碍(PTSD)、恐惧症，甚至癫痫。 它关系到食欲和消化、骨骼健康、性、睡眠，甚至迷幻体验。 血清素对健康的认知功能极为重要。 血清素是哪里产生的 肠道细菌帮助我们产生血清素，人体中大部分血清素——差不多90%来自胃壁和肠壁中。 血清素的产生 血清素是由色氨酸制造的。色氨酸是一种人体必不可少的氨基酸。但人体不能自行制造它。这意味着我们体内的所有色氨酸必须来自食物。 高色氨酸饮食已被证明可以改善情绪，并减少急性应激时皮质醇的释放。 高色氨酸的食物包括：芝麻、火鸡、葵花籽、菠菜、亚麻籽、鸡肉、开心果、金枪鱼、腰果、螃蟹、马苏里拉奶酪、燕麦、羊肉、扁豆、牛肉、蛋类。.</description>
    <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 02:27:47 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>三脑模型</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/mood/triune-brain</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/mood/triune-brain</guid>
    <description>三重脑假说(Triune brain)是一个由美国医生、神经科学家保罗·D·麦克莱恩所提出，用以描述脊椎动物前脑与行为的演化过程的模型。 本能脑(爬虫脑复合区) 本能脑负责物种的典型本能行为。例如，调节心跳、呼吸、血压、血液循环、消化以及战斗或逃跑反应。 现代爬行动物和鸟类也具有这部分脑。人类的这部分脑位于脑干中。 它对我们的生存至关重要，不需要我们思考或感知就能运作。 情绪脑(古哺乳动物脑) 情绪脑产生觅食、生殖与育幼行为的动机与情绪。能产生饥饿、疼痛、困倦、愤怒、恐惧与快乐等。情绪脑的反应也是自动的，而且经常是本能反应。 情绪脑由中膈、杏仁核、下丘脑与海马回组成。这部分也被称为边缘系统。 杏仁核是威胁—响应和威胁—解释系统的控制中心。当动物的杏仁核被故意破坏时，这些动物就丧失了攻击行为，同时也丧失了对恐惧做出正常反应的能力，它们变得无所畏惧。杏仁核功能异常可能与抑郁症、创伤后应激障碍、恐惧症、焦虑症和冲动行为等有关。 海马体是主要的记忆中枢：这些大脑结构在情绪事件发生后被激活，并在记忆巩固的过程中相互“交谈”​。由海马体决定短期记忆会被变成长期记忆(存在大脑中)。 情绪脑与多巴胺和内啡肽的释放有关。它影响着习惯的养成和成瘾。 新皮质(新哺乳动物脑) 新皮质的这部分赋予了我们高度的推理能力——进行分析性和逻辑性思考、解决问题、规划未来以及抽象思考的能力。这是大脑中进化程度最高的部分，它调节并努力控制更古老、更原始大脑的冲动。 新皮质组成，这种结构只在高等哺乳类动物，特别是人类身上出现。 前额叶皮质是新皮质的关键组成部分，其复杂性是人类所独有的。它约占大脑总体积的10%，而且正如我们前面提到的，它约占据整个新皮质的1/3。就像首席执行官指挥着众多员工进行业务操作一样，在他的监督下，前额叶皮质努力为传入的信息寻找最佳的可能反应。它使我们能够深思熟虑，而不是立即对情况做出反应，与易做出反应的杏仁核的功能正好相反。 杏仁核和前额叶皮质一直处于交流之中​。这两个区域之间的连接影响着我们的行为以及我们调节冲动和情绪的能力。当交流活动过于失衡，杏仁核的原始反应不受控制地占据主导地位时，麻烦就会出现。例如，科学家们发现焦虑跟杏仁核和前额叶皮质之间的连接微弱有关。没有前额叶皮质的监督，就像房间里没有大人，情绪不成熟的孩子会恣意妄为，无视规则、纪律和边界。.</description>
    <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 02:27:47 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>人为什么容易有消极情绪？</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/mood/why-tend-to-have-nagative-mood</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/mood/why-tend-to-have-nagative-mood</guid>
    <description>人容易有消极情绪，感到痛苦。比如： 对负面信息的敏感度，容易感到威胁。 更容易记住消极的事，痛苦的经历。 容易处于紧张状态，感受压力。 原因是过去的人生存的环境往往很危险。这些消极的情绪是有利于生存的。 但现在，生存环境安全了很多。时常处于消极情绪中容易让身体处于炎症中，久而久之，会带来一堆健康问题。常常保持消极的成本大于其收益。 那如何可以减少消极情绪呢？需要靠大脑的主动控制。告诉大脑，现在是安全的，减少对当前环境的过度反应(消极解读)。提升大脑的控制力可以靠正念，冥想。.</description>
    <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 02:27:47 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>神经科学</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/neuroscience/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/neuroscience/readme</guid>
    <description>关于大脑的科学 资源 大脑科普书 《重塑超级大脑》 .</description>
    <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 02:27:47 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>器官</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/organ</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/organ</guid>
    <description>1. 大脑 中枢神经系统的核心 控制思维、记忆、情感和行为 调节身体功能和处理感官信息 2. 心脏 循环系统的泵 将血液输送到全身各处 为组织提供氧气和营养 3. 肺 负责呼吸 吸入氧气并排出二氧化碳 维持血液气体平衡 4. 肝脏 肝脏的功能很多。 身体最大的内脏。复原能力超强。 解毒。去除血液中有害的物质。比如，酒精。肝去除酒精的速度很慢。 产生胆汁。胆汁会存到胆囊。胆汁在消化有作用。 储存和处理营养物质。存储糖元。能量太多，或饮酒过量或形成脂肪肝。 5.</description>
    <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 02:27:47 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>身体是如何工作的</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/readme</guid>
    <description>生命科学 基因 代谢 食物转化成能量 菌群和代谢 呼吸 运动 睡眠 睡眠时发生了什么 如何提升睡眠质量 资源 《它们的性》 综合 人体主要器官及其功能 神经科学 情绪。 三重模型 本能脑，情绪脑，新皮质。 情绪是如何产生的 内心的平静。 佛教 当内心的状态不受外界环境影响时，内心就可以获得永恒的平静。内心不对外界环境做过多的解释。 增强情绪控制能力的正念冥想 大脑的恐惧中心: 杏仁核 有压力时，身体会发生些了什么 =&gt; 压力(应激) =&gt; 交感神经系统 =&gt; 皮质醇，肾上腺素 =&gt; 心跳加速，血压上升 =&gt; 战或逃。 控制情绪的前额叶皮质 4 大快乐激素: 让人上瘾的多巴胺 =&gt; 上瘾的刺激 =&gt; 奖赏系统 =&gt; 多巴胺 =&gt; 兴奋和愉悦 =&gt; 期望再来一次。 天然镇痛剂内啡肽 调节情绪的血清素 爱的荷尔蒙催产素。催产素能减少焦虑。有助于建立信任、维系感情纽带。 .</description>
    <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 02:27:47 GMT</pubDate>
  </item>
    </channel>
  </rss>