<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
      <title>Joel 的大唠嗑</title>
      <link>https://iamjoel.github.io/dialogue</link>
      <description>Last 10 notes on Joel 的大唠嗑</description>
      <generator>Quartz -- quartz.jzhao.xyz</generator>
      <item>
    <title>器官</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/organ</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/organ</guid>
    <description>1. 大脑 中枢神经系统的核心 控制思维、记忆、情感和行为 调节身体功能和处理感官信息 2. 心脏 循环系统的泵 将血液输送到全身各处 为组织提供氧气和营养 3. 肺 负责呼吸 吸入氧气并排出二氧化碳 维持血液气体平衡 4. 肝脏 身体最大的内脏 解毒、产生胆汁 储存和处理营养物质 5. 肾脏 过滤血液，排出废物 调节体内水分、电解质平衡 产生某些激素 6.</description>
    <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 14:55:38 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>身体是如何工作的</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/readme</guid>
    <description> 代谢 食物转化成能量 菌群和代谢 呼吸 运动 睡眠 睡眠时发生了什么 如何提升睡眠质量 情绪。 三重模型 本能脑，情绪脑，新皮质。 情绪是如何产生的 内心的平静 当内心的状态不受外界环境影响时，内心就可以获得永恒的平静。内心不对外界环境做过多的解释。 增强情绪控制能力的正念冥想 大脑的恐惧中心: 杏仁核 有压力时，身体会发生些了什么 =&gt; 压力(应激) =&gt; 交感神经系统 =&gt; 皮质醇，肾上腺素 =&gt; 心跳加速，血压上升 =&gt; 战或逃。 控制情绪的前额叶皮质 4 大快乐激素: 让人上瘾的多巴胺 =&gt; 上瘾的刺激 =&gt; 奖赏系统 =&gt; 多巴胺 =&gt; 兴奋和愉悦 =&gt; 期望再来一次。 天然镇痛剂内啡肽 调节情绪的血清素 爱的荷尔蒙催产素。催产素能减少焦虑。有助于建立信任、维系感情纽带。 综合 人体主要器官及其功能 .</description>
    <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 14:55:38 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《排毒吧，大脑》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/resource/brain-wash</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/resource/brain-wash</guid>
    <description> 剖析了现代科技和生活方式是如何通过种种“污染源”影响我们的思维、情绪和决策，并提供了如何远离抑郁、焦虑和成瘾等心理问题以及炎症、肥胖等身体不适的具体策略。 基础信息 作者: [美]戴维·珀尔马特 奥斯汀·珀尔马特。 他还些了《谷物大脑》，《疯狂的尿酸》，《菌群大脑》 现代社会的负面影响 患上失联综合征。它的 8 个特征： 长期应激。使杏仁体占据主导。 慢性炎症。会削弱杏仁核与前额叶皮质的连接，甚至会损害前额叶皮质本身，让杏仁核不受控制地发挥作用。导致 冲动，自恋，糟糕的人际关系。 即时满足。 盲目的活动。 冲动。 糟糕的人际关系。 自恋。 孤独。 导致的原因： 吃过量的 “垃圾食品”(工业食品)：高能量，低营养。导致身体的炎症，慢性病。 那些令人焦虑和恐惧的新闻是容易传播的。长期读这些新闻，会导致慢性应激状态长期存在。 睡眠不足。 奶头乐。当我们感到焦虑不安时，现代生活越来越多地用轻松的方式来诱惑我们。我们可以不断获得短暂的快乐和令人上瘾的奖赏。遗憾的是，这些快乐和奖赏使问题变得更糟糕了。我们已经被洗脑，相信获得持久快乐的方法就是加倍去做那些使我们痛苦的事情。 社交媒体让我们远离亲密关系。 应对策略 改变饮食。减少精致碳水，工业食品。 运动。 减少久坐。 正念和冥想。 深呼吸。 学会感恩。 社交。 数字戒赌。 户外活动。 数字戒赌 我们强烈建议将T.</description>
    <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 14:55:38 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《冥想5分钟，等于熟睡一小时》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/resource/buddha's-brain</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/resource/buddha's-brain</guid>
    <description>基础信息 作者: 里克•汉森：冥想教练，同时也是一位神经心理学家。理查德•蒙迪思：一位神经学家，从事内科医生近30年。 中文版的翻译比较奇葩： 原版书名：《Buddha´s Brain The Practical Neuroscience of Happiness, Love, and Wisdom》 台湾版: 《像佛陀一樣快樂：愛和智慧的大腦奧祕》 未处理 当你今天有了一个积极乐观的经历时，把它渗入过去的伤痛中去。 当悲观消极的情绪来袭的时候，回想那些积极乐观的情绪和看法，把消极悲观的情绪中和掉。 大脑皮层是在进化的晚期才出现的，要更复杂、更精巧一些，反应速度则较慢，对于各类神经信号都有缓解和抑制作用。 你的精神也一样，是靠你过往的经历构建起来的。你应该创造、呵护和增加那些积极乐观的内隐记忆，并阻挡、消灭和减少那些消极悲观的内隐记忆。 保持你当下的状态，不论你意识到发生了什么——不要过分反应，那你就可以身心安宁。 发脾气往往会把事情搞得更糟。 冥想 加强对情绪脑的控制，避免被奶头乐和无意义的焦虑绑架。 佛陀在他的四圣谛理论里，就确认了痛苦（苦谛），诊断出了痛苦的成因（集谛，对外物的拼命攫取），并指出了解决办法（灭谛，从“集”中解放出来），给出了具体的治疗方案（道谛，也就是八正道）。 一旦你理解了自己为什么感到紧张、厌烦、激愤、失落、忧郁或者不平，这些负面情绪对你就没有那么大的威胁了。 稳定状态被打破，机会消失，威胁靠近，痛苦就产生了。但避免这些（稳定状态，机会，威胁）本身都是妄想。 丘脑，压力荷尔蒙 丘脑——你头部正中的中继站——会向你的脑干发出一个信号：“快清醒过来吧！”脑干紧接着会释放去甲肾上腺素，激活整个大脑。 交感神经系统会向你身体里的主要器官和肌肉群发出信号，让它们做好或战或逃的准备。 下丘脑——大脑的首席荷尔蒙系统调节器官——会激活脑垂体，并向肾上腺发出信号，让它们释放“压力荷尔蒙”肾上腺素和皮质醇。 皮质醇会抑制你的免疫系统，减少伤口发炎的程度。它还会通过两种不同的神经回路反复强化你的紧张反应。 第一，它会通过脑干进一步提高杏仁核的活性，杏仁核又会提升交感神经/下丘脑-垂体-性腺轴(SNS/HPAA)系统的活性，从而分泌更多的皮质醇。 第二，皮质醇会抑制海马体的活性（海马体通常能够抑制杏仁核），这就相当于把杏仁核的刹车器给卸掉了，显然会导致更多的皮质醇分泌。 被唤起的交感神经/下丘脑-垂体-性腺轴系统会进一步激活杏仁核，让这个大脑硬件能够全力以赴，对消极悲观的信息做出快速反应。此时，你的情绪也会强化你的大脑，动员和协调整个大脑的各种资源，时刻准备行动。至此，紧张的感觉已经让你彻底做好准备，随时可以惊恐万状（马上逃跑），或者愤怒异常（立刻战斗）。 当你深呼吸时，会先激活交感神经，然后激活副交感神经。上述这些积极乐观的感觉，就是这对油门和刹车亲密合作的结果。 保持副交感神经处于激活状态，以确保安宁和平和。 温和地激活交感神经，拥有热情、活力和健康的激情。 偶尔让交感神经雄起一把，以应付要求比较高的局面，比如得到了新的工作机会，或者接到了孩子的电话，去一个乱了套的聚会上接他/她回家。 消极悲观经历形成的记忆就像尼龙搭扣一样方便，积极乐观的经历则像特氟龙不粘锅一样难搞。.</description>
    <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 14:55:38 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《控糖革命》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/resource/glucose-revolution</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/resource/glucose-revolution</guid>
    <description>作者信息 作者杰西·安佐斯佩（Jessie Inchauspé）是 控糖女神社区 的创始人。是法国年轻生物化学家、营养研究员和健康科普推广人，擅长将尖端科学转化为帮助人们改善身心健康的简单技巧。 我的推荐语 每隔几小时就想吃东西？整天都觉得很累，需要咖啡提神才能过一整天?有睡眠障碍，或醒来时觉得心慌?2期糖尿病?非酒精性脂肪肝？情绪低落，抑郁? 我们会有这个那个的身心问题。通过控糖可以在很大程度上改善身心状况。 《控糖革命》 这本书介绍了血糖峰值会对人造成不利影响的原因，会造成哪些不利影响，以及如何控糖（减少出现血糖峰值）的方法。 本书的作者是法国“葡萄糖女神”、生物化学家杰西·安佐斯佩。书中给出的建议都是有科学依据的。书中的每张血糖曲线图都是为了阐明作者参考和引用的科学发现。她不会从针对一个人的葡萄糖实验或者她个人的实验中得出普遍的结论。 作者创建的线上的控糖女神社区，已经有超过20万会员。该社区帮助很多会员改善身心状况，并重新获得了自信。 希望这本书对大家有帮助～ 核心内容 血糖峰值的出现高峰对人体有很多不利影响。因此要让血糖处于比较稳定的状态。 控制血糖的技巧。 吃饭的顺序。先吃 纤维(蔬菜)，然后吃蛋白质和脂肪，最后吃糖（饭，甜点） 吃完饭适量运动 10 - 20 分钟。 当你特别想吃糖的时候，告诉自己吃糖的危害，并做几次深呼吸。根据我的经验，通常坚持20分钟，这种感觉就会消失。 建议 少吃甜食(含大量果糖)。吃甜食（含有果糖）比吃淀粉类食物（不含果糖）对身体造成的伤害更大。 详细内容 本书给出的建议都是有科学依据的。本书中的每张血糖曲线图都是为了阐明我参考和引用的科学发现。我不会从针对一个人的葡萄糖实验或者我个人的实验中得出普遍的结论。 葡糖糖 葡萄糖的影响 葡萄糖可以瞬间影响我们的感觉，包括饥饿感和心情。一旦我们控制了它，许多问题就会迎刃而解。 葡萄糖以不同的形式存在——淀粉、纤维、果糖和蔗糖。 植物中葡萄糖的作用 植物既可以靠分解葡萄糖来产生能量，也可以原封不动地将葡萄糖作为生长所需的原料。它可以用来构建植物坚硬的树干、柔软的叶子、细长的根和多汁的果实。 淀粉 淀粉由葡萄糖组成，是一条长长的葡萄糖分子链。淀粉是用来储存葡萄糖的。葡萄糖容易溶于身边的任何物质。淀粉不会。淀粉在α-淀粉酶的作用下，会转化葡萄糖。 植物的根茎往往储存大量的葡萄糖。如马铃薯，胡萝卜，山药。种子也含有淀粉，如玉米，水稻，小麦，豆类。 果糖 果糖的甜度大约是葡萄糖的2.</description>
    <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 14:55:38 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《身体的问题，肠知道》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/resource/gut-renovation</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/resource/gut-renovation</guid>
    <description></description>
    <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 14:55:38 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《超越百岁》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/resource/outlive</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/resource/outlive</guid>
    <description> 我们的目标是在没有疾病的情况下活得更久。也就是，活得更久和活得更好。 基础信息 作者: 彼得 · 阿提亚（Peter Attia） / 比尔 · 吉福德（Bill Gifford） 副标题: 长寿的科学与艺术 原作名: Outlive:The Science and Art of Longevity 著名的长寿专家彼得·阿提亚博士也是一名马拉松游泳运动员，他曾在三十多岁的时候横渡卡特琳娜海峡。但他的健康状况居然也出现了异常，有早逝于心脏病的风险。这一发现促使他开始探索长寿之道：我们如何以及为何会死亡，我们如何才能延缓甚至预防那些导致大多数人死亡的慢性病，例如心脏病、癌症、阿尔茨海默病与2型糖尿病。 影响现代人寿命的主因 在1900年，人类的预期寿命为50岁以下，大多数人都可能因“急性”原因死去，如事故、受伤和各种传染病。但从那时起，慢性死亡便逐渐取代了急性死亡。大多数读这本书的人预计都会在七八十岁离世，而且几乎都是死于“慢性”原因。 现代人大多死于“慢性病”。主要包含 4 种慢性疾病： 心脏病。 癌症。 神经退行性疾病。如阿尔茨海默病。 2型糖尿病及相关代谢功能障碍 慢性病影响生活质量，也减少寿命。 解决方案 尽早采取行动，预防慢性病的发生。而非被动应对。对应的方案在 5 大领域： 运动 营养 睡眠 情绪健康 外源性分子(exogenous molecules)。 即药物、激素或补充剂。 在医学3.</description>
    <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 14:55:38 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>资源</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/resource/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/resource/readme</guid>
    <description>综合 《超越百岁》 程序员延寿指南 代谢 《控糖革命》 《身体的问题，肠知道》 《疯狂的尿酸》 大脑 《谷物大脑》 《排毒吧，大脑》 .</description>
    <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 14:55:38 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《疯狂的尿酸》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/resource/the-surprising-new-science-of-uric-cid</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/resource/the-surprising-new-science-of-uric-cid</guid>
    <description>基础信息 作者：戴维·珀尔马特。医学博士，经过官方资格认证的美国执业医师，美国营养学会的成员。健康科普专家。还写过《谷物大脑》等书籍。 副标题：不止是痛风。 原作名：The Surprising New Science of Uric Acid—the Key to Losing Weight, Controlling Blood Sugar, and Achieving Extraordinary Health 主要内容 高尿酸对人体健康有很多负面影响 高尿酸的原因 如何降低尿酸 高尿酸对人体健康有很多负面影响 1 高尿酸和高血压 首先，高尿酸水平会引发一系列生化反应。这些反应被统称为氧化应激，从而导致血管收缩。在这种情况下，心脏必须更加努力以促进血液循环，血压因此而升高。 其次，体内尿酸持续过剩可能会导致肾脏出现持久性损伤和炎症，这样肾脏就无法正常工作并排出盐分。这些盐分滞留进一步导致血压升高，因为血液中的盐的增加，会将水吸入血管，这会增加血管中的血液总量，从而导致血压的增加。 2 高尿酸打开储存脂肪的开关 高尿酸打开储存脂肪的开关。该开关开时，果糖会转化为脂肪。 3 高尿酸提升全因死亡风险 2020年，日本的研究人员开展了一项研究，他们花了7年时间跟踪研究了50多万名年龄为40～74岁的人，观察了他们血液中尿酸含量与心血管病死亡以及全因死亡之间的关系。他们发现，​“男性血清尿酸浓度≥7mg/dL(416.</description>
    <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 14:55:38 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>情绪</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/mood/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/mood/readme</guid>
    <description></description>
    <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 14:55:38 GMT</pubDate>
  </item>
    </channel>
  </rss>