<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
      <title>Joel 的大唠嗑</title>
      <link>https://iamjoel.github.io/dialogue</link>
      <description>Last 10 notes on Joel 的大唠嗑</description>
      <generator>Quartz -- quartz.jzhao.xyz</generator>
      <item>
    <title>花青素</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/nutrition/resource/anthocyanidin</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/nutrition/resource/anthocyanidin</guid>
    <description>花青素是一种水溶性色素，是构成花瓣和果实的主要色素之一。 对人的益处 花青素为人体带来多种益处。 清除自由基。花青素是一种强有力的抗氧化剂，它能够保护人体中的自由基。自由基是造成老化及诸多疾病的重要原因之一 增进视力。医学临床报告显示花青素可促进视网膜细胞中视紫质的再生成，可预防重度近视及视网膜剥离，并可增进视力。 富含花青素的食物 蓝莓 桑葚 葡萄 .</description>
    <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 02:29:53 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《空腹的神奇治愈力》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/nutrition/resource/eat-less</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/nutrition/resource/eat-less</guid>
    <description>少吃。消化食物需要很多能量。消化一顿饭的所需能量，相当于跑一场马拉松。所以，生病以及很累的时候应该少吃。平时也应该少吃(轻断食)：不吃早饭，不吃晚饭，以及只吃一顿。 其他推荐： 积极的状态： 笑，感恩。 一些运动的姿势。 基础信息 作者: 船濑俊介。日本的知名的医疗，健康评论家。他65岁身体状态像30岁。 出版时间: 主要论据： 《马克加邦报告》 《中国健康调查报告》 书摘 “有意识地断食，意味着生物本能的觉醒。” 厄普顿·辛克莱说： 消费主义希望人多吃。 每天空腹才愉悦，满肚子食物就沮丧。 少吃恢复的更快 通过断食，能够把消化食物的能量转移并集中到免疫、排毒功能中去。 另外，饥饿感会打开生命力开关。饥饿对身体来说是一种危机状态。因此，警报一响，身体里的生命保障系统便一齐运作。于是，就打开了免疫力、自然治愈力、排毒能力的开关，白细胞等免疫细胞也不断增加。 其他 位列不良生活习惯首位的是饱食，第二是高热量饮食。 中老年人群中急剧变老的人，有的是因为每日都过度饮食。 最先发表实验数据的是前面介绍过的美国康奈尔大学的营养学家，克莱夫·M.</description>
    <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 02:29:53 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《你是你吃出来的2》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/nutrition/resource/you-are-what-you-eat-2</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/nutrition/resource/you-are-what-you-eat-2</guid>
    <description>基本信息 作者：夏萌。 曾就职于北京天坛医院神经内科、北京安贞医院神经内科和营养科，曾任北京安贞医院营养科主任。 有丰富的临床经验。 慢性病康复的饮食密码 主要内容 介绍了一些慢性病的成因，影响，以及如何通过改变饮食和生活方式来治疗。 高血压 血压四怕：盐多、肉少、宅、情绪差。 建议： 适量的盐。少吃面条，少喝汤，别吃咸菜 优质蛋白 戒烟戒酒 多运动 少熬夜 保持心情愉快。 基本概念 收缩压： 心脏收缩时，把血液推入大血管时，会对动脉壁产生侧壁压力叫做收缩压。也叫上压。 舒张压： 心脏舒张时，大血管中的血液回流，会再次对血管壁产生压力叫做舒张压，也叫下压。 脉压：收缩压和舒张压的差值。 什么算高血压 收缩压 和 舒张压 血压类型收缩压舒张压一级高血压140 - 16090 - 100二级高血压160 - 180100 - 110三级高血压&gt; 180&gt; 110 脉压 中国正常人的脉压标准一般是30～40毫米汞柱，欧洲的标准是不超过65毫米汞柱，美国的标准是不超过70毫米汞柱——脉压65～70毫米汞柱是极限。 影响血压值的因素 最常见的影响血压值的有五大因素： 血容量 血管壁弹性 周围血管阻力 神经内分泌调节系统 心脏搏动。 血容量 血容量增加，血压上升。 人吃得过咸，会导致血容量增加。人吃得过咸时，血中的钠含量升高，就会激活人体的饥渴中枢，人感觉口渴就会喝水，目的是让血液中的钠浓度恢复正常。血容量随之增加。血容量不可能无限增加，血容量增加的同时，肾脏也会努力工作——排钠，排水，这样又加重了肾脏的负担。 按照《中国居民膳食指南（2016）》中的规定，成年人每天摄入盐的总量不要超过6克。 血管壁弹性 摄入优质蛋白有利于提升血管壁弹性。此外，维生素C、钙、镁、钾的摄入量对血管壁弹性也有重要影响。 血管弹性越好，侧压力被血管壁吸收得越多，测出来的收缩压就会偏低。血管壁弹性差的体现是脉压大：脉压大于40毫米汞柱。 血管壁的弹性与蛋白质密切相关。血管壁的弹性主要取决于血管壁中层弹性组织。大动脉的中层有40～70层弹性膜。弹性膜呈波浪状，主要成分是弹性蛋白。不仅如此，弹性膜之间还有平滑肌和一些胶原蛋白。 周围血管阻力 周围血管阻力与血管半径、血液黏度和血管长度有关。影响血管半径的因素很多，比如，神经内分泌系统是否稳定，动脉是否有粥样硬化，血液黏稠度问题，周围组织缺氧程度，等等。 有一种情况非常常见——不爱运动。不爱运动会造成组织细胞对氧的需求量减少，毛细血管前小动脉关闭，导致周围血管阻力加大。 周围血管阻力的体现是：高压正常，低压高。 情绪 当情绪紧张时，肾上腺素分泌会增多，交感神经会兴奋，这样会提高心脏的收缩力，并使外周血管收缩，导致血压高。 高血压的危害 严重后，容易引起并发症：冠心病、脑卒中、肾功能衰竭等。 高血压的处理 一级高血压暂时不用吃降压药，开始严格地管理自己，同时监测自己的血压变化。 二级和三级高血压需要马上吃药，让血压降下来，同时在生活方式上努力改变，做到标本兼治。 降压药 降压药有好几类，有扩张周围血管的钙离子阻断剂、有利尿剂、有抑制肾素-血管紧张素系统的，还有抑制心肌收缩及周围血管平滑肌收缩的。现在比较讲究的用药是几类药物各取一点，增强药物的协同性，减少药物的不良反应。.</description>
    <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 02:29:53 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>健康</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/readme</guid>
    <description>影响健康寿命的主要因素 影响健康寿命的主要因素是慢性病。主要的慢性病有： 代谢相关的慢性病： 2 型糖尿病，高血压，高血脂，脂肪肝，痛风等。 心血管疾病。包括动脉粥样硬化，心脏病，中风等。 癌症。 神经退行性疾病。如阿尔茨海默病，老年痴呆。 产生慢性病的主要原因是： 吃的多。 运动少。 情绪差。 吃的多，运动少，时间久了，容易得 2 型糖尿病，高血压等代谢相关的慢性病。同时，这些慢性病会使身体处于炎症的状态中。长期的炎症： 让身体不舒服，影响情绪 加重慢性病。 减少大脑营养的供给，导致阿尔茨海默病，老年痴呆等神经退行性疾病。 加大得癌症的概率。 具体内容 内容作用身体是如何工作的顺应身体才能健康饮食身体的能量来源。抵抗熵增。运动增强身体的活力。休息有利于身体恢复。情绪对影响到行为，对身体健康有只要意义治疗辅助身体恢复健康。 资源 用18本书搞定健康，超全超实用！ .</description>
    <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 02:29:53 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>避免熬夜</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/rest/avoid-staying-up</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/rest/avoid-staying-up</guid>
    <description>熬夜的坏处 如何避免.</description>
    <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 02:29:53 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>休息</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/rest/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/rest/readme</guid>
    <description>休息时，不仅身体在恢复，大脑也在恢复。 如何不晚睡?.</description>
    <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 02:29:53 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>运动的好处</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/sport/benefits</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/sport/benefits</guid>
    <description>运动的好处很多。可以分成三类： 1 运动有利于身体健康 运动可以有效提升心肺功能，促进人体新陈代谢，增强肌肉韧带力量。同时，能改善睡眠。让人精力充沛。 运动能增加高密度脂蛋白胆固醇（“好”胆固醇），并减少不健康的甘油三酯类。如此双管齐下，可保持血液顺畅流动，降低罹患心脏和血管疾病（即心血管疾病）的风险。运动还能预防或控制以下疾病： 卒中。 代谢综合征。 高血压。 2 型糖尿病。 2 有利于心理健康 运动能降低抑郁的发病率。 奥地利的一项研究表明，完全没有运动习惯的人与每周运动1～2小时的人相比，抑郁症的发病风险高44%。不运动的人在1年后抑郁症的发病率是定期运动的人的1.</description>
    <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 02:29:53 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>运动</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/sport/readmd</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/sport/readmd</guid>
    <description> That which cost us energy given energy. 消耗我们能量的东西会带来能量。 运动有利于身心健康，并且还让大脑更聪明(运动的好处)。 该如何运动？《囚徒健身》 有详尽的循序渐进的健身动作和计划。.</description>
    <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 02:29:53 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《囚徒健身》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/sport/resource/convict-conditioning</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/sport/resource/convict-conditioning</guid>
    <description>观点 依赖自身体重来健身，相对的是依赖健身器械。 健身房锻炼的人可以练出健美的力量和肌肉线条，但整体的协调性不行。.</description>
    <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 02:29:53 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>保持活力的 5 种方法</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/sport/resource/enegy-managenent</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/sport/resource/enegy-managenent</guid>
    <description>5 Ways To Have 10x More Energy Throughout The Day。 作者: Joey Schweitzer 如果你觉得睡眠充足却还是感觉累。问题出在哪里？ You’re getting enough sleep, but you’re still feeling tired.</description>
    <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 02:29:53 GMT</pubDate>
  </item>
    </channel>
  </rss>