<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
      <title>Joel 的大唠嗑</title>
      <link>https://iamjoel.github.io/dialogue</link>
      <description>Last 10 notes on Joel 的大唠嗑</description>
      <generator>Quartz -- quartz.jzhao.xyz</generator>
      <item>
    <title>Next.js 的客户端组件，和你想的不一样</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/personal/viewpoint/content/tech/client-side-component-in-nextjs/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/personal/viewpoint/content/tech/client-side-component-in-nextjs/readme</guid>
    <description>Next.js 的组件分为服务端组件(server-components)和客户端组件(client-components)。服务端组件只在服务端运行，运行完的结果直接输出到客户端。那么，客户端组件是只在客户端运行吗？ 我们来看下面这个客户端组件： &#039;use client&#039; import type { FC } from &#039;react&#039; import React, { useEffect } from &#039;react&#039; const Test: FC = () =&gt; { const [num, setNum] = React.</description>
    <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 02:33:54 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>鱼不存在</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-find-the-meaning-of-life/resource/why-fish-don't-exixt</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-find-the-meaning-of-life/resource/why-fish-don't-exixt</guid>
    <description> “放弃鱼类之后， 我看到了世界的本质，一个拥有无限可能的地方。” 混乱才是世界的主宰。 每当能量转移或转化时，熵或系统中无序的数量就会增加。- 热力学第二定律 我们是一颗微粒上的一颗微粒上的一颗微粒。 - 天文学家尼尔·德格拉斯·泰森 “由此观之，生命何等壮丽恢宏” - 达尔文 《鱼不存在》 是传记、回忆录和科学冒险的奇妙结合，也是一则温暖人心的寓言，讲述了如何在一个混乱永远盛行的世界里坚持下去。 乐观之盾 正面 如果撒谎能够战胜恐惧，并且不会导致后续的不良行为，我不觉得这么做有什么问题。 许多研究结果显示，极端的否认和妄想是不良行为。而那些无伤大雅的谎言，没有恶意的谎言，宛如玫瑰花蕾般的谎言呢？它们能带来很多好处。面对一个正在痛苦挣扎的人，如果我们能引导她用更乐观的方式描述自己，让她相信真实的自己更为强壮、更为善良，而分手可能不完全是她自己的错，那么她的生活将会发生深刻的变化。 什么样的认知偏差能让你获得坚毅的特质呢？积极错觉。其他研究显示，如果你拥有积极错觉，那么你在遭遇挫折后就不太容易感到沮丧。 负面 一个过分自信、自吹自擂的人最终只会被他人疏远。这些过分自信的人可能没有意识到，他们失去了在社区里树立良好口碑所能获得的便利。可能没几个人愿意借给他们自家的耙地工具，没什么人愿意邀请他们带菜到自己家来聚会，也很少有人愿意为他们介绍工作。 总之 控制好度。 感想 跳出规则 人总是去试图定义强弱，好坏。特别是强者，他们在制定规则，规定等级。追随者们在等级的阶梯上攀登。 有些人不擅长那些规则，比如上好的学校，找赚钱的工作。然后他们会抑郁，不自信。 有些人擅长那些规则。但是攀登到山顶之后呢？而且攀登往往没有止境。 谁制定的规则，最终总是对了规则制定者有利的。 跳出规则。在保证能生存的情况下，选择性很多。 接受混乱/变化 混乱/变化是常态，接受它，而不是总是试图改变它。.</description>
    <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 02:33:36 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>如何获取财富？</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-get-wealth/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-get-wealth/readme</guid>
    <description>财富的本质 我认为，财富的本质是满足他人需求的回报。回报的方式可能金钱，物品，欠的人情等。 问题和财富的关系 帮别人解决问题可以获得财富。可以通过财富来让别人来解决自己的问题。.</description>
    <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 02:33:36 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>基因</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/gene</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/gene</guid>
    <description> “不以进化论，无以理解生物学。” - 遗传学家西奥多修斯·杜布赞斯基(Theodosius Dobzhansky)。生命本质上是由生命有机体利用能量来产生更多生命有机体的过程。 《真实世界的脉络》 中关于基因的介绍 基因能够指令它的细胞计算机所做的一切就是：生产一定的化学物质。 有生命的分子——基因——仅仅是分子，和无生命分子一样遵从同样的物理和化学定律。它们不含有特殊物质，也没有任何特殊的物理属性。它们只不过在一定环境下恰好成为了复制子。 复制子这一性质是与环境高度相关的，即取决于复制子环境的复杂细节：在一个环境下是复制子，而在另一个环境下就不是。而且复制子对生态位的适应性也不取决于该复制子当时所具有的任何简单、内在的物理属性，而是取决于它在未来以及在假想的环境（即环境的变种）下可能引起什么效应。 我们可以推断基因的“意向”是想要营造一个能复制自己的环境。如果基因不能像其他竞争基因那样高效地、果断地将这一“意向”付诸行动，它就会灭绝。 .</description>
    <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 02:33:36 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>食物转能量</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/metabolism/food-to-energy</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/metabolism/food-to-energy</guid>
    <description>口腔 —&gt; 食道 → 胃: 消毒和初步消化 → 小肠(胆，肝和胰腺): 主要消化和吸收 营养物质进入血液。→ 肝脏 食物进入小肠，胆囊收缩，将胆汁释放到十二指肠。胰液一起在小肠中与食物混合。大部分胆汁在小肠末端被重新吸收，返回肝脏再利用。 其他物质进入大肠 → 吸收水分和电解质 → 排出体外。 因此便秘的粑粑很干。 胆、肝脏和胰腺的协同 胆汁的产生和储存： 肝脏持续产生胆汁 胆汁通过肝管流入胆囊 胆囊储存并浓缩胆汁 消化信号的触发： 当食物（尤其是脂肪）进入小肠时，会刺激分泌缩胆素-胰酶分泌素（CCK） CCK是一种激素，同时作用于胆囊和胰腺 胰腺的反应： CCK同时刺激胰腺分泌胰液 胰液含有多种消化酶，通过胰管进入十二指肠 在十二指肠的协同作用： 胆汁和胰液在十二指肠中与食物混合 胆汁乳化脂肪，为胰脂肪酶的作用创造条件 胰液中的碳酸氢盐中和胃酸，为消化酶创造适宜的pH环境 脂肪的消化和吸收： 胆汁乳化脂肪，形成微小脂肪滴 胰脂肪酶分解这些脂肪滴 胆汁还协助脂肪和脂溶性维生素的吸收 肝脏的解毒作用： 肝脏过滤来自肠道的血液，处理可能有害的物质 一些废物通过胆汁排出体外 胆汁的循环利用： 大部分胆汁在回肠末端被重新吸收 通过门静脉系统返回肝脏，再次利用 反馈调节： 这三个器官的活动受到多种激素和神经信号的精密调控 例如，当足够的胆汁和胰液释放后，CCK的分泌会减少 敲胆经 敲胆经促进胆汁分泌来促进消化。是中医的说法。被未经过临场实验来证实。.</description>
    <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 02:33:36 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>代谢</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/metabolism/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/metabolism/readme</guid>
    <description> 代谢，亦称新陈代谢，是生物体维持生命的化学反应总称。这些反应使得生物体能够生长、繁殖、保持它们的结构以及对环境作出反应。代谢通常被分为两类：分解代谢可以对大的分子进行分解以获得能量（如细胞呼吸）；合成代谢则可以利用能量来合成细胞中的各个组成分子，如蛋白质和核酸等。代谢是生物体不断进行物质和能量的交换过程，一旦物质和能量交换停止，则生物体的生命就会结束。 维基百科 当代谢出现问题后，会导致一系列连锁反应：糖尿病，尿酸高，慢性炎症，脂肪肝，动脉粥样硬化，阿兹海默等。 代谢问题指标 有下面中的三个或三个以上的标准，那么你就患有代谢综合征： 高血压(&gt;130/85) 高甘油三酯(&gt;150mg/dL) 低高密度脂蛋白胆固醇（男性&lt;40mg/dL，女性&lt;50mg/dL） 向心性肥胖(central adiposity)（男性腰围&gt;40英寸，女性腰围&gt;35英寸） 空腹血糖升高(&gt;110mg/dL) .</description>
    <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 02:33:36 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>让人上瘾的多巴胺</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/mood/addictive-dopamine</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/mood/addictive-dopamine</guid>
    <description> 多巴胺是一种渴望。 令人上瘾的会激活奖赏系统。奖赏给我们带来兴奋和愉悦。奖赏机制能促进维持生命的活动，如寻找食物和水、为繁衍后代而发生性行为、照料新生婴儿等。 多巴胺是奖赏系统的一个关键组成部分。多巴胺的升高，会产生强烈的渴求感。当你感受到一个触发奖赏回路的刺激时，多巴胺得到释放，引起一连串的化学信号传递，然后大脑告诉身体要继续获得奖赏，并记住再做一次。 具体来说：杏仁核将某种刺激识别为需要奖赏的体验时，海马体就会将该体验存储到记忆中，以便这种体验能够重复获得。同时，随着多巴胺水平的上升，伏隔核就会活跃起来，并促使你继续做你正在做的事情。举个例子，比如你吃了一大勺冰激凌，好吃极了。你的杏仁核注意到吃冰激凌让你感觉很快乐，而你的海马记录了你为获得冰激凌所做的事情，这样一来，你就会记住如何再次获得冰激凌，而你的伏隔核会促使你再吃一口。同时，你的前额叶皮质会帮助你专注于吃完冰激凌。这样，奖赏回路会一直运转下去。 甜味，赌博，刷抖音等极大的激活了大脑中多巴胺的奖赏回路。 多巴胺与专注 快乐情绪持续时间的延长，能够增大神经传递介质多巴胺（多巴胺是大脑分泌的一种神经传导物质，用来帮助神经细胞传递信号。多巴胺主要负责大脑的情欲、感觉、兴奋以及开心程度，可以影响一个人的情绪）的浓度，而多巴胺则可以有效帮助你保持注意力的集中。.</description>
    <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 02:33:36 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>杏仁核</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/mood/amygdala</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/mood/amygdala</guid>
    <description>杏仁核又名杏仁体，有产生情绪和调节内脏活动的功能。 杏仁核位于侧脑室下角前端的上方，海马体旁回沟的外侧，顶部与尾状核的末端相连。它是边缘系统的一部分。 产生情绪 杏仁核判断所看见的物体在情绪上的重要性：猎物、天敌、还是配偶、无关紧要。如果杏仁核变得兴奋，那么说明眼前的东西很重要，神经信号就会向下发送到自主神经系统，心跳开始加速，手掌开始出汗（导致皮肤电阻改变），肌肉开始收缩。如果杏仁核判断看到的是无关紧要的东西，身体就没有上述反应。 杏仁核对恐惧情绪至关重要。杏仁核受损的人，不会感到恐惧。 杏仁核将某种刺激识别为危险时：它能让动物逃跑或者战斗。同时，它能产生情绪激励海马体，从而增强记忆。 杏仁核上也有多巴胺的受体。杏仁核将某种刺激识别为需要奖赏的体验时，海马体就会将该体验存储到记忆中，以便这种体验能够重复获得。 调节内脏活动 见 压力对身体的影响。 杏仁核与精神疾病 焦虑症，PTSD 对应的是杏仁核的过度激活。 前额叶和杏仁核是互相抑制的作用。前额叶可以控制杏仁核所发生的情绪反应。如果前额叶受损，导致对杏仁核的抑制能力下降，导致出现容易兴奋，狂躁。通过 正念冥想 可以加强对杏仁核的控制。.</description>
    <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 02:33:36 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>内啡肽</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/mood/endorphins</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/mood/endorphins</guid>
    <description>内啡肽 又叫脑内啡、脑内吗啡，是可于动物体内自行生成的类阿片生物化学合成物。 它可以和吗啡受体结合，产生和吗啡、鸦片一样的止痛效果和快感。 分泌内啡肽的条件 长时间、连续、中等至高强度的运动、深呼吸是分泌内啡肽的条件。长时间运动把肌肉内的糖原用尽，脑内啡便会分泌。 吃辣也与此类似，辣椒给舌头制造的痛感刺激人体分泌内啡肽。.</description>
    <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 02:33:36 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>有压力时，身体会发生些了什么</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/mood/feel-stressed-what-happened</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/problem/how-to-have-a-longer-healthy-life/base/mood/feel-stressed-what-happened</guid>
    <description> 压力从促进能量补给，也能拖垮大脑 -《运动改造大脑》 适当的压力能够激活我们的大脑，使我们增强注意力，提升记忆力。 压力过大不仅会影响身体健康，还可能导致抑郁症等精神疾病。 - 《人生烦恼咨询室》 压力对身体的影响 短期压力 战，逃，僵。 遇到短期压力(注1)时，交感神经系统就会启动。身体会释放应激激素皮质醇，肾上腺素和去甲肾上腺素。这些激素使心率和血压上升，典型的战斗或逃跑反应就会出现。同时，也会抑制我们的食欲。 此时，主导大脑的是控制情绪的杏仁体，用此来做出一些快速的情绪反应：战或逃。理智的前额叶皮质被压抑。 要让身体切换回放松状态，深呼吸是一种很好的方式。在放松状态时，副交感神经会启动。前额叶皮质拿回控制权。 注1: 即感受到应激时。应激或应激反应是指机体在受到各种强烈因素(应激原)刺激时所出现的非特异性全身反应。恐惧，紧张等也会触发应激。 长期压力 长期且持续的压力会促进皮质醇分泌，这会让我们在很多方面都变得兴奋，包括我们的胃口（很可能是通过促进食欲刺激素分泌造成的）。我们会有强烈的进食欲望，也就是压力性进食。 如何排解压力 1 运动 运动可以阻断大脑压力反馈回路。 -《运动改造大脑》 2 转变对待压力的态度 思考该压力的来源，有的压力是可以避免的。比如，和别人比较导致的压力，人外有人，天外有天。把和别人比较改成和自己的过去较就没有压力。 3 倾诉 倾诉与交流的行为，能够极大地减轻不安和压力。.</description>
    <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 02:33:36 GMT</pubDate>
  </item>
    </channel>
  </rss>